[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(4)

2018/19 港超參賽球隊 (10隊)

港超球會: 傑志 和富大埔 香港飛馬 東方 南區 元朗 畜力 理文 夢想

甲組升班: 凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志

2019年亞協外圍賽參賽資格 – 大埔

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘2年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 霍斌仁: 拿斯派達斯青年(烏拉圭乙)

未知 - 周緣德：台程師(台甲)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -唐道碧：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

香港二十三歲以下足球代表隊40人初選名單

守門員
陳嘉豪、李溢晉、謝家榮、王子聰、袁皓俊

後衛
陳港斌、羅振庭、列斯奧*、羅梓駿、劉學銘、韋健豪、謝朗軒、徐宏傑、勞烈斯、姚浩明、余沛康、余煒廉

中場
陳柏熹、鄭俊彥、黎厚希、林衍廷、林嘉緯*、羅曉聰、顏卓彬、周緣德、杜國榆、蕭俊銘、陳俊樂、黃駿軒、胡晉銘、茹子楠

前鋒
鄭兆均、鄭展龍、趙少維、鍾偉強、播磨浩謙、佐迪*、黎洛賢、林樂勤、安永佳

*為超齡球員

決選名單將於6月29日訓練後公佈

夏季轉會消息整合 (已官宣):

傑志:

In:

Out: 科蘭, 盧均宜, 林嘉緯, 艾力士

和富大埔

In:

Out: 呂志興(掛靴)

香港飛馬:

In:

Out:

東方龍獅:

In:

Out: 沙巴(幸運薛達)

教練團變動: 主教練李健和、副教練羅繼華及門將教練鍾皓賢將調到重點青訓工作。
新季職球員名單，將於7月1日公布

冠忠南區:

In: 卡錫(標準流浪), 狄卡奧(陽光元朗), 迪亞高(和富大埔)

Out: 林浩鈞, 馬天尼斯, 陳肇鈞, 于楊, 陳靜謙

(標準)元朗:

In:

Out: 陳嘉豪, 余煒廉(理文), 羅振庭, 狄卡奧(冠忠南區), 劉浩霖, 艾華頓, 黎耀昌, 黃炎堃, 姚浩明, 祖連奴, 陳衍光(理文), 劉家銘, 談樂軒(理文), 彭超然, 葉頌朗(掛靴)

教練團變動: 曾昭達離任元朗主教練；新任主帥為郭嘉諾

R＆F富力:

In:

Out:

教練團變動: 主帥吳耀星調任廣州富力預備隊主教練；新教練十分熟悉國內及香港足球

理文:

In: 余煒廉(理文), 陳衍光(理文), 談樂軒(理文), 鄭兆均(標準流浪) , 白智勳(自由身)

Out:

教練團變動: 陳曉明任主教練、曾昭達及林慶麟任教練，守門員教練由唐咖名擔任，郭駿林、楊樂文分任技術分析，技術顧問則是陳鴻平。

夢想FC:

In:

Out: 李嘉進(掛靴), 黃耀富(凱景)

凱景:

In: 黃耀富(夢想FC)

Out:

教練團變動: 黃耀富擔任球員兼教練，協助總教練馮凱文。

香港外流球員討論區(2)

留名

LM

英格蘭正選左翼衛留名

夏季轉會消息整合 (已報導):

傑志:

In: 中村佑人(和富大埔)

Out: 科蘭, 盧均宜, 林嘉緯(東方龍獅), 艾力士(延邊富德), 顏樂楓(理文)

和富大埔

In:

Out: 呂志興(掛靴), 袁振昇(R&F富力), 迪亞高(冠忠南區), 中村佑人(傑志)

香港飛馬:

In:

Out:

教練團變動: 主教練楊正光將離仼，接掌R&F富力。

東方龍獅:

In: 林嘉緯(傑志), 祖連奴(陽光元朗: 將被外借), 艾華頓(陽光元朗), 陳肇鈞(冠忠南區: 外借收回)

Out: 沙巴(幸運薛達), 鞠盈智

教練團變動: 主教練李健和、副教練羅繼華及門將教練鍾皓賢將調到重點青訓工作；新季職球員名單，將於7月1日公布。

冠忠南區:

In: 卡錫(標準流浪), 狄卡奧(陽光元朗), 迪亞高(和富大埔)

Out: 林浩鈞, 馬天尼斯, 陳肇鈞(東方龍獅: 外借收回), 于楊, 陳靜謙

(標準)元朗:

In:

Out: 陳嘉豪, 余煒廉(理文), 羅振庭, 狄卡奧(冠忠南區), 劉浩霖, 艾華頓(東方龍獅), 黎耀昌, 黃炎堃, 姚浩明, 祖連奴(東方龍獅), 陳衍光(理文), 劉家銘, 談樂軒(理文), 彭超然, 葉頌朗(掛靴)

教練團變動: 曾昭達離任元朗主教練；元朗新軍由郭嘉諾執教，法比奧兼仼球員及助教。

R＆F富力:

In: 袁振昇(和富大埔)

Out:

教練團變動: 主帥吳耀星離任，新教練為楊正光。

理文:

In: 余煒廉(陽光元朗), 陳衍光(陽光元朗), 談樂軒(陽光元朗), 鄭兆均(標準流浪), 顏樂楓(傑志), 白智勳(自由身)

Out:

教練團變動: 陳曉明任主教練、曾昭達及林慶麟任教練，守門員教練由唐咖名擔任，郭駿林、楊樂文分任技術分析，技術顧問則是陳鴻平。

夢想FC:

In:

Out: 李嘉進(掛靴), 黃耀富(凱景), 歐陽耀冲

凱景:

In: 黃耀富(夢想FC)

Out:

教練團變動: 黃耀富擔任球員兼教練，前元朗助教陳文俊來效，協助總教練馮凱文。

最update

講開住，雀住牛頭角究竟收幾多for住

延吉人民體育場(新)於2012年建成，是慶祝延邊朝鮮族自治州成立六十週年的獻禮工程項目之一。該體育場佔地66000㎡，場地面積29740㎡，有觀眾席35000個。

延邊痴線佬
延吉人民體育場(舊)盛況

下季
爭標(big 3)

傑志 畜力 理文

爭前五
和富大埔 南區

中下游
夢想 飛馬

護級
元朗 凱景

估計

lm

東方呢

ask bigmac

What 散班散到青訓總監陳文俊都走埋

惟有重新開始

夢想都係護級之流

尖下季唔係簽左d人？
下游球隊外援質素最關鍵

尖？

real breaking news

枕頭仔

夢想拖糧正仆街!

唔會再怪9upper打幾份工

但居然無球員爆出嚟

尖

今鋪真係夢想當飯食

工資在工資期最後一天完結時即到期支付，僱主必須盡快支付所有工資給僱員，在任何情況下不得遲於工資期屆滿後 7 天。僱主如果未能依時支付工資，須就欠薪支付利息給僱員。

違例與罰則
僱主如故意及無合理辯解而不依時支付工資給僱員，可被檢控，一經定罪，最高可被罰款 35萬元及監禁 3 年。

僱主如故意及無合理辯解而不支付欠薪的利息給僱員，可被檢控，一經定罪，最高可被罰款1 萬元。-

入去坐啦黎展維

枕頭仔：僱主唔係我

你唔講
我唔講
邊個知

幾時見過香港人可以團結地反僱主

兩年前黎同光咪又係咁, 而家真係重蹈覆轍咯

好擔心黎同光會唔會又走左佬

拖糧成日都有嫁啦
聽日咪又係準時返工

我就未見過老細坐啦

香港係

係外國(eg歐美) 一拖糧即刻搞大佢

上年d訪問唔係好有心架咩

長野係佢最鍾意嘅日本城市

姓黎個個唔係好有錢咩

去到日本都仲追泡星

有時做人幾咁冇用都好，點都要留返少少尊嚴俾自己得唔得呢？？喂
，大佬，你去勞工處追欠薪咪追欠薪囉，唔使咁高調驚死人唔知嘅，
仲覺得好似好叻咁，仲話為自己爭取返應有嘅權利？
你唔掂冇波踢嘅時候就求人俾個機會你去改過，俾機會你踢返球，到
間球會唔掂冇糧出你就去勞工處搵人幫手？老實講……由季初踢到依
家果d球員都未去追喇，幾時到你追呀？？你練左唔夠一個月，一場
比賽都未踢過架，請問你為間球會付出過d乜，為球會攞過d乜先？(佢自己近況五場不勝, 亞協全敗, 季初數個月踢唔到比賽, 係咪就唔駛出糧呢?)
仲post相出黎博人撐你呀？話撐你果d人其實笑緊你呀，等緊睇
戲咋！醒下喇……仲細咩你？？？

出自邊到

classic

大豪以前串火雞？

點知上季就到自己比油渣拖糧，風水輪流轉

雷耶斯過天山，即係畫家

Why not both la，榜尾抌錢要護級

當簽多個土炮啫

好似想簽兩個前鋒
開季13場入得4球

Old News

總監梁守志承認上季四大皆空，全由自己的心態所致，現在常將上季的聯賽亞軍獎牌放在口袋作警剔，他強調新球季要贏盡一切冠軍，同時指傑志及R＆F富力是主要爭標對手。
為爭取佳績，東方今季作出不少改變，除換上新主教練司徒文俊，並由回歸的李健和出任副主教練，實行「一柔一剛」外，梁守志更預告下月會借得新訓練場地、起用新訓練方式及器材，揚言「一定做到成績」。

每季loop

今季可以放咩係口袋作警剔

銀牌銀牌

雞胸

司徒洗ge底褲

sor9y 我係90後

會唔會簽錯咗高梵架

罰款多

但一般勞方唔想搞大

不過好有錢又持續拖糧就要 research 下

1:8精華

至尊漢堡正過巨無霸

香港足球

黎同光出黎交代下啦

華佬無約都踢國家隊，辛祖呢？

華佬唔怕冇人要，傑一定想要返，辛祖就自己諗啦

貝利14/7主場對猁

tsun 賽後比Klopp 邀請加盟

做猁狗核心

沙拿：浚仔告訴我他在睡覺時也穿著利記的球衣

打龍

華佬唔怕凍系列

小心啊
一陣又有人出黎咬你

TSUN最後代表英撚

英撚肯要又唔怕佢代表英撚呀

至少大東方可以話培訓到個英撚國腳出黎丫嘛

香港濕凍個種凍屌打晒全世界地方個種凍

係咪係匈牙利對白俄羅斯同澳洲？
匈牙利而家唔係好凍

作客白俄羅斯 Brest

6 - 18 度

好似得華佬係短褲+打底拉筋褲

主場對澳洲
作客白俄羅斯

一個媒體出post話等第個媒體作實
幾厚臉皮先講得出

［member]黃威比人搞 [/member]

講

痛唔痛?

八月印尼亞運肯定參加不了，阿浚坦言現階段自己在英國的足球事業放第一位，戴父也說明日回英，是好好讓兒子做好preseason的預備，戴爸爸坦言，有球會向阿浚提出offer，但仍要看貝利的決定。

你老味唔好返香港啊

聽晚集又要威又要戴頭盔個主題係足球員

實有大佬啦

加埋謝德謙同fu dragon

英國低組別嗰d體力化衝撞式踢法唔啱佢
去其他歐洲聯賽試下會好d

謙爸： 球圈入面有啲人橋起兄弟忘恩負義.....

華佬著十號

嘩屌，匈牙利真核

呢集1定要睇 估下係邊個

係咪華佬教咗金蛇招波衫乾坤大挪移俾匈牙利教頭

雖然華佬好多年無入選國家隊
但曾經踢過西甲呢d歐洲頂級聯賽幾年
計卡士同其他匈牙利國家隊成員比一定唔算差
有唔少匈牙利國腳未踢過歐洲頂級聯賽

華佬後備

陳俊樂羡慕戴偉浚 望能外闖提升自己

22歲的香港隊代表陳俊樂，今日坦言都是因為戴偉浚出席今日的小南國紀念球賽，他坦言都期望像阿浚有外闖機會，他說：「我都好希望有機會外闖，希望踢到更好的聯賽，對到更好的對手，讓自己進步更多，這都是足球員的夢想。」而中超是他的首選。

比阿浚大三年多的俊樂說：「說真，我都好羡慕阿浚在英國踢波，以前細個他跟我們差幾個級別，現在看到他越踢越好，都好替他開心，希望他前程錦繡，都希望在他身上學習到，希望他繼續進步，踢得更加好。」俊樂坦言「外闖」最近的地方是中國：「在中國踢聯賽，我們香港可以用『本地球員』的名義加入，比其他國家或地區的機會大一點，希望朝這方面努力。」
今日跟一班昔日小南國的隊友一齊再踢波，俊樂坦言找回「初心」，他說：「我十歲開始在屯門小南國踢，當時大家好想一齊進步，一齊對好的對手，所以我們小時候好多時去 大陸比賽，一些好好的經歷令我們進步好多，到現在我們好多個都踢到職業，當時也教識我們好多人生的道理。」俊樂將於八月第二次參加印尼亞運會，他希望踢場好波給香港球迷看。
記者：徐嘉華 攝影：陳善南

有BC = 可以出國闖
冇BC = 番屋企踢港超

唔怪得中英聯合聲明不跟隨國際慣例唔俾護照香港人

又要等到贊狗上水先敢現身

華佬link

佢係見理文簽個泡菜佬趕走域陀先出嚟蒲頭咋
下年終於名正言順叫人清泉理

1:1

匈踢433 ，個中場屏障做得麻麻地

估唔到匈牙利都有入籍球員

個中堅，不過好似慢得好緊要

域陀同泡菜仔唔可以一齊出咩

希望下半場見到10號華佬出場

9號仲有場打澳洲

華佬下半場後備落場

華佬上陣啦!!

個場仲柒過青衣

仲要係替nagy

匈牙利隊波成隊都好鬆散

呢場係唔係A 級國際賽

快攻失波，成隊斷開兩截

攻守都無協調

我覺得感覺係個個都淨係想自己爭表現

同埋好唔熟識D隊友咁

華佬斷左兩下
好似跟唔到個節奏

華杜斯好平庸

歐洲波真係快好多體力化好多

明明兩隊係歐洲都係三四流

其實係亞洲如果節奏推到咁快

技術就算唔日本咁好都有得打

不過無日韓既技戰術，咁既節奏應該瘋狂斷波

個6號中場拍檔都幾懶，又成日企錯位

白俄呢幾腳好狠

暫時華佬現位都好勤力，防守就跟得幾辛苦

唔夠跑

成隊波縮得太後

華佬射門

玩人浪

而家華佬單防中，開始考牌

屌歐洲北韓

聞名不如見面

白俄羅斯D球員真心唔差
垃垃可以考慮下
應該唔貴

大哥你睇下人地踢咩球會先...

好多國內聯賽
見到巴迪

亞洲波真係慢

呢場歐洲三四流國家隊 friendly 都快過亞冠

原來匈牙利有個 Alex 延邊隊友

尤其而家韓職啲波慢左，冇10年8年前個種體力化

呢個

【暴力狂人】中甲匈牙利外援怒踩對手，停賽10場

上星期的中甲，浙江毅騰對延邊富德的賽事，就發生了一件不愉快事件。當比賽戰至下半場48分鐘，延邊富德的匈牙利中堅古斯米斯 (Richárd Guzmics) 在和對方的對抗中，把對方撞倒在地，但當全部人以為古斯米斯將跳起避過倒在地上的球員時，他卻狠狠地一腳踩在對方的面上。可憐的毅騰球員狀甚痛苦，並立即接受治理，幸無大礙。「惡人」古斯米斯當然逃不過球證法眼，馬上被紅牌驅逐離場。賽後，中國足協宣佈這位中堅將被停賽10場，及罰款7萬元人民幣 (約87000港元)，而受害球員郝強在自己的社交平台上發佈一些照片，其中包括他面部的傷勢。

Tsun夠唔夠料踢白俄聯賽

踩面都係10場

【港超聯】「新丁」凱景培育足球小將 馮凱文：球會長遠要自給自足
JUNE 7, 2018

【體路專訪】經歷季尾一輪風雨，來季港超聯的參賽隊伍及數目終於落實。10支球隊當中，只有凱景屬於港超聯「新丁」。主席兼球隊主帥馮凱文（馮Sir）接受訪問時透露更多球隊的組軍情況及大計，指尋找贊助商的進度樂觀，並會以護級作為來季目標，惟培育年青球員仍必定是首要工作，「就算外人覺得我們是降班膽也不要緊，最重要是一班年青球員有機會去磨練。」

凱景申請升上港超聯的消息在4月中傳出，當時球隊在港甲位列中游，最終亦只以第8位完成球季。但隨著足總上月底接納凱景的升班申請，港超聯的歷史上將會再多一個新名字。「升超是我的一個夢想，我一直希望給予更多機會一班有潛質的球員去表現自己，凱景就讓我圓了這個心願。」馮Sir 2015年與任職上市公司董事的勞景祐成立凱景，目標5年內由丙組升上港超，最終僅花3年就完成大計。

「我比其他教練幸運的地方，就是能真正自己想做的事。始終我的身份除了主教練外亦是主席，很多事都向自己交代。」馮Sir道出這番話，緣於本地很多球隊經常要面對投資者因成績欠佳而撤資，惟正正因為他有份創立凱景，這個問題自然迎刃而解。「另外當然也要感謝勞先生，他由成立之初已經一直支持凱景，也給了我很多意見。」只不過，凱景以港甲中游的身份升上港超，引來不少球迷批評指是輕視了升降班規則。馮Sir坦言足總接納球會升班與否並不在他們控制之內，但相信對方已經過非常周詳的考慮：「升班絕對不是一有錢就可以申請的，我知道董事們在過程中考慮了很多事，相信是認同我們這幾年間做的事才會接納的。」

但追夢終究也要面對現實，一支新升班的球隊面對最大的問題或許就是班費。馮Sir預計凱景首季班費至少600萬元，「我不想球員太辛苦，做球員也要有他們的合理價值。」已落實將會贊助球隊的暫時只有一間空氣淨化機公司，但他直言尋找贊助商的進度樂觀，預計月中將會明朗。縱使贊助商仍未完全落實，馮Sir透露球會的經費還有一班有心人支持著，「現在有一班拔萃男書院的舊生集資，讓一班師弟能夠追夢，的確是一件很溫暖的事。」

管理層和資金問題大致解決後，球員便是接下來的重點。兩位「班主」早已講明凱景來季將以青春班出戰，當中更會以男拔萃舊生為主，包括孫銘謙、劉穎笙及李啟智等，其餘留隊和新加盟的名字還有陳卓光、廖智謙、黃耀富及陳文俊等，「此外還有一些有經驗的華人，以及借用一些青年球員，但現階段還未能公布人選。」外援方面，馮Sir計劃以他們形成正選的一條「脊骨」，並透露除了正聯絡一些在本地落班的球員外，其餘的要靠自己親自到外地「揀蟀」：「始終靠經理人『隔山買牛』有很多失敗例子，我們也只能限米煮限飯，幸好我們本身也有途徑去考察，初步屬意西班牙或巴西球員。」他期望簽入有質素的外援後，能令陣中的小將成長更快及帶動球隊成績。

雖然馮Sir不斷強調凱景將以培訓小將為主，但一支職業球隊最重要的始終也要有成績，「首要目標當然是護級，而我對這班小將也很有信心，另外也會嘗試爭取盃賽有成績。」要穩住超聯席位，馮Sir指球隊踢法會以穩守為主，但長遠希望能慢慢增加地面組織。

凱景現時於火炭租用舖位放置操練用品，馮Sir透露正物色更大地方作為會址，但仍有待主場地點落實，初步希望選擇深水埗運動場。

馮Sir身處的禾寮坑村足球場是其成長地，他笑言會址選在附近也有相關原因，而凱景屬意來季在沙田的曾大屋遊樂場作主要操練球場。

說到長遠，馮Sir更希望凱景成為一家能自給自足的球會，「希望能不斷有自家青訓球員接軌，培養球員對球會有歸屬感以及安排他們退役後的保障。另外又能夠在財政上盡可能自負盈虧，不用『今年不知來年事』。」要自負盈虧，馮Sir心目中亦已有腹稿：在自家訓練場地舉辦興趣班，以及黃耀富的5人足球發展計劃，「當然這些也真的很長線，但實行到的話就能減輕每年尋找贊助的壓力。」

由凱景升班的消息傳出開始，這支「新丁」的前景一直不被球迷看好，馮Sir雖已坦承來季護級為主，但青訓決心仍然不會因此要消失，「就算外人覺得我們是降班膽也不要緊，最重要是一班年青球員有機會去磨練。」距離與港超聯班霸爭一日之長短的日子或許仍遠，但說不定未來港隊主力也是凱景的青訓出品。

圖：麥景智、倪摯
文：麥景智

馮sir有心搞既 睇好佢

醉街教練

究竟香港球圈有幾多個陳文俊

域素利夫斯基

有戰術？

【港足聯】傳澳洲藉教練任教東方 梁守志：暫時無回應

澳洲傳媒昨日報導，今季執教澳洲次級聯Western Pride FC的澳洲教練夏菲(Graham Harvey)，新季將出任港超聯球會東方龍獅的教練，而東方總監梁守志今日回應不會回應有關傳聞。

今季戰績未如預期的東方在球季結束後，高層只透露，暫代主教練李健和來季不會繼一隊執教，專注於球隊青訓，而行政經理司徒文俊及教練團成員黃鎮宇及陳婉婷早前到歐洲物色外援；至於來季具體組軍未有任何公佈。

昨日澳洲《昆士蘭時代》報導Western Pride FC的澳洲教練夏菲獲聘任為東方教練，而東方龍獅足球隊總監梁守志今日接受查詢時回應，有關 球隊來季教練人選及組軍方針等將統一於下月一日公佈，故不會回應傳聞澳洲教練夏菲季執教東方的消息。東方暫定下月初開操，盛傳元朗前鋒艾華頓已轉會到東方，與洛迪古斯合組鋒線。

屌, 咪一鳩樣都係狗志先係領隊同話事個個

垃垃上季咪簽咗個莫素利夫斯基囉
一日就雞咗

垃立

已決定炒領隊，謝謝

理文？

尋晚華佬表現如何

理文流浪

留咗兩個禮拜

有咁耐咩 印象中講咗一兩日就解咗約

歐冲師傅

踩面成呢

巴打幾型棍

華佬表現如何？

其實想知點樣親自外地揀蟀法 自己去睇比賽?

南區主席一個 前公民防中+傑志青訓教練一個

一兩日係垃垃果個日援

本田圭佑師兄

球棍

莫素利夫斯基半個月走咗

想買件邊度有

有冇上過陣

想買件扲比華佬簽名

正式比賽無
淨係友賽過香港B隊

好似打過一場熱身賽
踢咗陣就傷咗

仲有文匯報記者陳文俊

超club足球
1 hr
勞高、楊賜麟加盟大埔！

#只欠官宣
#勞高 #楊賜麟

竟然放走 no goal

no goal 代迪亞高

兩個都係獨食鬼

潘文俊

迪亞高太似伊高 勞高多變化d

伊高可以踢返左邊

推大位射遠柱

no goal勁啲

nogoal應該係借？

井村仲係香港，仲會留係東方？

應該話左面太多鬼
要隻右路鬼好過

因埔有亞洲賽打

大埔有亞援未？

傑志幫華度斯更上一層樓

大家忙，多麼漂亮理由......

之前約咗好幾次都約唔到出黎，今日終於出到黎high tea ☕️ 喇 👏🏽👏🏽👏🏽

不苟言笑，一位沉著應戰的技術型中場 #鞠盈智 ，小編剛剛終於打破了他的沉默，並問及他的近況：「完季後，自己並沒有放鬆，一直有做gym操fit。今季季尾的時候受傷患困擾，無奈提早收咧。而現在經過治療後經已完全康復，下季定必重拾昔日佳態！」

至於下季動向，佢表示：「首先多謝 東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team 所有職球員，季尾與東方完約之後，現正物色新球會落班，冀望在新一季繼續證明自己。雖然早排有朋友告訴我，話有球會對我有興趣，但最終只聞樓梯響，至今暫時沒有球會正式提出斟介。」

#與小鞠短聚
#朋友係要見的
#是咪

仲未搞掂咩

本身傳去邊隊

Rf

畜力

屌肯定冇錢縮沙啦

可能簽樂仔唔要佢了

仲唔返飛馬

小明去邊？stay 東方？

究竟畜力係簽夠人 正選出4外援就算 定真係跟足註5+1出4 再搬埋主場黎香港

個主場上左去，你叫佢搬返落嚟就難lu

華佬肯返傑志未

嘩狗有歐洲級數嘅話 贊狗直情世界級啦
話哂塞爾維亞有世界盃踢喎 急不及待想睇贊狗了

呢d咁既狗流東歐兵都可以扮球皇
明明連球霸都玩死佢 隻爛話狗又扮睇唔到

乜世界盃喺印尼打咩

富龍開曬自己名上又要威要帶頭盔仲有咩好爆
繼續話火雞扶阿婆過馬路咩

//李輝立亦拿出已離隊球員黃耀富的解約書，指「富仔」月薪3000元，但沒有扣薪。事件主角「富仔」則回應道：「無扣薪？係無！但他要求我轉日薪，即係到先有糧出！月薪3000元係兼職啦！當然不會來足，不來就無人工，和扣薪有分別嗎？」//

翻閹

好多都係fakenews

唔返大連？

可能拎左香港護照, 番去要做外援

我意思係完季都唔返大連應該有d野？我帥一早返咗

之前有個訪問好似話唔會反大陸

超club 足球啲料其實真定假架

大埔諗住靠NO GOAL打亞協?

有亞洲賽經驗入過波
東方2：4清化

華杜斯後備入替

表現點？

落場第一腳交咗球靚波 第二腳就差啲比隊友累死 之後受形勢所限逗得比較後 主要都係傳簡單波同補位 有兩腳離行離肋嘅第一時間射門

please stay

算啦，呢啲高質、當打、專業嘅外援可遇不可求

卡希爾
袁振昇、陳文俊中咗嘅

風就有得佢中

嘉緯 龍仔 茄子腩
瘋狂派牌無人接

以省港杯做參考
如果認真打小組十上十落應該唔怕無人接
反而我擔心班大帝唔夠體能

亞運成隊都係不射男 佐迪近兩季都少咗好多射門 做多咗串連

其實全香港有邊個識射

上年對東方戴帽，有心射仲射得出嘅

講緊射門慾

咁講射門慾佐迪算唔錯架啦......
艾力士把握力差、辛祖又嫌佢妹

辛早

畫家

艾力士、辛祖、高梵共通點：黑人

mk國？

應該得昇仔同7哥可以叫做射得下

昇似前線停波多
埋門唔算強

嗚啊

柒爺finish都係一般

以前勁好多
宜家有射門欲都攞左去打閘la

下場幾時?

啱，眼紅嘩狗都合理，歐冲真係wfc

9/6 23:30

柒爺 唉...
邊個可以接柒爺班

中鋒真係無

高既俾人擺去打中堅
快既俾人擺去打兩閘

我國小fan要求同我國合照

我國踢廈村鄉勁撚到

球會合約俾唔俾ga

有時間都唔返去進修吓意大利文

幾時踢？

今日mk國同大豪去左荷里活商場 個活動

7號

睇完場精華

又係踢到就黎打架咁

曾文輝係唔係有份踢？

爆房呢？

首位外流瑞士的香港球員卓耀國，周四（7日）出席鑽石山荷里活廣場的世界盃活動。短暫回港的「阿國」本月19日將會離開香港，20日回球會報到，問及會否擔心自己外流以致難以入選香港隊，他稱要先做好自己：「唔會嘅，因為好多人都關注香港足球，如果我有好表現，自然有人會留意到。我唔會強求踢香港隊，到香港隊需要我嘅時候，我會返嚟幫手！」

除卓耀國外，同樣到鑽石山荷里活廣場出席世界盃活動的，還有早前外流澳洲的「女港腳」張煒琪，以及效力港超聯球會夢想FC的隊長陳偉豪。 活動過後，張煒琪指來季去向未明：「未知，因為球隊未有時間傾合約，自己之前都有整段片畀其他國家嘅球隊睇，依家目標希望去到韓國。」若成事，「煒琪」需面對韓國的語言障礙，她表示：「韓國都係亞洲地方，有咗澳洲經驗之後都唔會太擔心。」印尼雅加達亞運將至，她期望：「始終我跟列卡度時間短，想借亞運同球隊磨合得好啲！希望入到波，唔使成日『食蛋』！」 至於「豪哥」陳偉豪透露來季會繼續效力夢想FC，他指假期因忙於考C級教練執照、出席商場活動等，或未能與兒子一同觀賞世界盃。穿上阿根廷球衣的「豪哥」稱希望今屆阿根廷能夠奪得冠軍。對於荷里活廣場的不規則足球場，他則大讚過癮：「個球場不規則幾好玩，有時間會帶兩個仔嚟玩。」

from oncc

mk國下季著7號

效力港超聯球會夢想FC的前香港足球代表隊隊長陳偉豪今午出席「阿仙奴足球學校x荷里活廣場」的商場足球活動時透露，已與夢想FC續約一季，而他期望陣中球員來季可吸取今季下半季不勝的教訓，來季能夠有較穩定表現。

夢想隊長陳偉豪上季從南華轉會到新軍夢想FC整體表現不俗，獲球會開出一季的新約，而他今午透露續約夢想的消息。夢想早前公佈守門員謝家榮及翼衛林衍廷續約，而外援巿拿祖、祖亞昆、柏保路及尹東憲獲續約。

「偉豪」表示，球隊上半季在聯賽排第三，但下半季不勝，到季尾始和了兩場，這是不能接受，希望新季球隊能提升穩定性

主力

主辦單位居然識揾卓耀國

效力基亞索的他，認為語言是最大障礙：「因為當地人唔係好識英文，要講意大利文。隊友開頭都唔係點理我，會排斥我，會覺得我冇能力。之後練波多咗、比賽多咗，見到我有好表現都主動同我傾計，會照顧我嘅需要，依家開始都幾熟絡。」

問及瑞士、香港兩地足球差異，他謂：「對抗好快，因為佢哋體格太好喇。仲有速度，佢哋所有人都好快，譬如我唔可以攞住個波一兩秒，嗰度所有嘢都會逼住你去成長、進步。」

一開頭梗係唔妥佢啦 簽佢好似係贊助商關係

可能係
但其實亞洲球員係歐洲受歧視/忽視都成日有
克服靠實力/努力

偉豪表示今個世界盃檔期將會非常忙碌，屆時要身兼三職：「首先我已經報考了亞洲足協C級訓練牌照，由6月11日至28日期間密集式上堂，部份日子更要早上9時30分忙至晚上10時30分，實在非常忙碌。此外，我還會去做電台的足球評述員、又有不少睇波派對做嘉賓或者出席商場騷，今個世界盃檔期會忙得不可開交。」偉豪又指因為工作太忙，未知能否抽到時間與兩位兒子一起欣賞世界盃賽事。

【世界盃】講波出騷兼考教練牌 大忙人陳偉豪世界盃身兼三職

冇料去到邊都會俾人睇唔起

定佢將足球小將葵新伍個經歷自用？

咩贊助

夢想隊長陳偉豪上季從南華轉會到新軍夢想FC整體表現不俗，獲球會開出一季的新約，而他今午透露續約夢想的消息。夢想早前公佈守門員謝家榮及翼衛林衍廷續約，而外援巿拿祖、祖亞昆、柏保路及尹東憲獲續約。

好似係中國

拿祖

之前又話尖會換大部分外援

冇水？

基亞索有間中國贊助 佢遇到介紹去瑞士個agent同間贊助又有d聯系咁

[membet]
走左拎唔拎得番拖緊既糧架
[/member]

咪呢幾個留低
雞加倫同雷斯

換2至3個嘛，無錯呀

中資贊助基亞索

JK全名叫郭子謙

話說尖仲差我一次球迷會聚餐

Korea Football News
@KORFootballNews
·
46分
BREAKING | Incheon United have appointed ex-North Korea manager Jørn Andersen as a new manager of the team. #kleague

挪威佬教仁川聯

原來有贊助幫手
之前都奇怪瑞士球會點解簽個香港人

澳洲職業球隊布里斯班獅吼的女將張煒琪近日回到香港，在休季時間她仍然不忘訓練，因為8月印尼亞運的任務逼在眉睫。煒琪在周四(6月7日)出席鑽石山的商場足球活動，她談及自己下半年的打算，首先是要準備8月的印尼亞運會比賽：「這段時間我們有做體能測試，在學校內一些比較低氧的地方做高強度訓練，例如跑步、踩單車，務求調整呼吸以求在真實比賽時可以應付自如。上屆我們在亞運小組賽兼8強踢了3場，對手是越南、朝鮮及日本，失了11球而未有入球。今次再戰亞運，我作為一個前鋒當然想作出零的突破，幫助香港隊爭取入球。」

張煒琪指女足近年進步幅度不俗，希望在教練列卡度安排之下部署得更加好，暫定7月會在將軍澳足球中心訓練以應付亞運會，但目前仍然未抽籤，所以港隊仍然要等待最新消息。她又表示印尼的食物及炎熱天氣都令人關注，她會特意帶同餅乾及麵包等乾糧以備不時之需。

至於來季落班問題，張煒琪指自己仍然在等待澳洲職業球隊布里斯班獅吼的音訊，暫定是9月回去報到。不過，她指自己除了澳洲之外，可能有第2個選擇：「韓國有球隊對於我有興趣，現時要整理履歷表及比賽片段再傳給對方。無論如何，我仍然想在來季繼續出外效力，體驗職業足球員的生活。」

張煒琪指自己10年前來鑽石山的商場任活動球僮之一，10年後卻成為了嘉賓，一切經歷令到她覺得不可思議。這位女將指，人在澳洲生活一季令到她急速成長：「最主要的得益是看到別人對待足球的心態，外地人訓練每一個環節都很細膩。例如傳球，香港可能是練10分鐘之後就要轉練另一個項目，澳洲會練足30分鐘，直到你的傳送做好為止。自己吸收了這些經驗之後，回到香港也會向師妹多加提場，自己比起以往更加不怕醜，更加願意出聲去提點別人了。」

金囝：暗殺！

有無人有預感肥甘同港足主帥嗰位越來越接近

咁點解唔買中國球員

今晚11點

會有咩爆

DIU放左段預告
高佬話科蘭有專車接送

會言之 除硬頭盔咁話 唔好玩既

周緣德係咪即係GERBIG

咁樣唔洗上戴頭盔啦，唔會有d乜唔見得光既驚人料爆

yes

定係佢地豬到戴左頭盔冇人認我
但唔記得po左IG

ViuTV 官方相都冇頭盔

直頭段片都無戴頭盔

原本以為得富龍除，其他可能有d野爆，而家個個除曬即係世界盃宣傳啦
除非好似上次歌手咁，下半集搵d助理上去爆

搵元朗職球員爆王6c

貴州雞領隊 法圖斯係咪可以準備返香港

簽左兩年wo

個主席唔係登咗報紙話買我國同贊助無關咩

事實係無關

都可以雞
好似雞歐沖咁

你搵法叔同條茂利比

我唔理有無關
只要我國keep住有進步同出場

#黃耀富 #劉德仁 #劉學銘 #屠俊翹

琴日友誼賽係凱景vs小南國

NIKE 香港五人足球賽 2009 頒獎典禮 – 得獎名單

12 歲以下組別 高級組 冠軍 小南國

個人獎項

神射手、最有價值球員獎
12 歲組別 戴偉浚 (小南國)、戴偉浚 (小南國 )
14 歲組別 陳俊樂 (東方)、陳俊樂 (東方)
16 歲組別 許宏鋒 (足球防衛軍A) 、黃駿昌 (栢禧)
18 歲組別 夏志明 (傑志芳濟A)、顏樂楓 (栢禧)
20 歲組別 潘嘉煒 (展華 20) 、高俊 (DBS)
女子公開組 張煒琪 (葵青A) 、陳詠詩 (葵青A)
男子公開組 蘇尚貴 (南青A) / 黎雅彥 (智傲足球會) 、周家俊 (334 聯隊)

唔好拉埋法叔同個仆街比啦

仲有張煒琪

高俊係今年踢南華果個

扮隻船出左公海嗰個

142 低科索沃一位

WW 鄭展龍 好多個都攞過

我國廈村鄉球世界波

小南國啲成員都幾痴線下

tsun dai老豆
生tsun dai出嚟
組織小南國出咗一大堆職業球員
送本bc比tsun dai再送埋去英國踢波

佢老豆好眼光

左腳怒轟網仔

俾班塘水滾塘魚既香港足球從業員睇睇

卓耀國感受最深的是兩地球員的體能差距：「瑞士的聯賽對抗性很強，而且球員的速度和體格都很好，所以教練都要我增10磅及操大隻一點。不過即使體能不及，我認為亞洲人踢法聰明一點仍有力立足的。」

女子同男子好大分別
香港男子係職業 女子係業餘無人工出
出國做職業球員係唯一令自己再進一步既方法

踢法聰明

香港練波練幾耐

唔係德古黎架咩

又肥又矮，同高超一鳩樣

假膠sor
Btw你個名

唔係曾文輝咩

其實男子又何嘗唔係，職業化高強度訓練有幾多隊做到

恐怕而家呢班一隊/青訓教練就係當年12分鐘跑3200米都唔得既人

垃垃今年閪開有條路，東南海盃都出埋局

reaking news!!
莫雷拉將會於季尾後離開香港，去日本發展，希望成位第三位外藉長駐騎師！！

準備播了
睇嚟都係啲合家歡野
講下粗口 同外援球證相處咁

講練波

劉德仁有咩可以分享

富仔朝早結婚夜晚錄影

呢d點解要上戴頭盔講🤷‍♂️🤷‍♂️🤷‍♂️

夢想球員敢講d咩

kim英文唔好難溝通

屌 講金判坤

感情創傷

港讀足球今日仲有無

How old are him?

唔係話淨係尖隊，戴頭盔個節目原意就係比你匿名咁爆料，爆d不為人知既料

例如酒店業d兇宅，飲食業d污糟野

有 岩岩做完

香港球員你戴唔戴頭盔都無人識你啦

球圈gum細

劉德仁反而唔識 踢邊隊

球圈可以有咩黑幕講
職業球員食老麥放題打邊爐,定護級大戰前練波唔齊人

梁志榮契仔

講下垃王單野

幾靚仔

老立

死要面

曾文輝出黎踢得鳩跑

講下邊個人前人後兩個樣囉

你幾時踢港超？

耶耶托尼 卡斯拿斯

大頭症患者

龍門嚟講都算唔錯 扭到兩嘢

講下點刷票囉

東方需要富dragon

高佬話GIGI好柔弱

好悶，如果有大豪9up會好睇好多

三個後生唔出聲

佢已經脫離左低俗嘅清談節目
去咗高質嘅隔離台財經節目了

Dragon搶晒鏡
無計 另外三個唔係做開

咁坐法 富仔高過學銘

有冇gum多球迷

我阿媽都咁講

某球會ge七人賽

仲有一集

唔戴頭盔D料真係好廢

好似精彩好多

聽晚好似吸引啲

都叫爆左個着草返大陸嘅出嚟

李明

21/6 有排

劉松偉？

戴頭盔請肥軒個啲爆下就好

點解21/6既

成2個禮拜

播世界盃？

頂個波入自己龍wor

瘦軒：老立條＿＿

同普通訪問足球員差唔多
我睇香港足球專區好過

超club足球
14 hrs ·
勞高、楊賜麟加盟大埔！

#只欠官宣
#勞高 #楊賜麟

真唔真

淨係講垃立d濕尻嘢都夠講一集啦

logic上嚟講似真
但香港波話唔埋
所以聽住先 不過佢多數true

果場完場有人聽到更衣室有人開片

其實大埔應該要諗下揾菊花

咁熟口面既呢句

有ww wor

中村祐人正式加盟傑志

盧卡斯 艾力士北上 分別加盟延邊富德以及上海申鑫

其實南區........
其實理文........
其實飛馬........
其實夢想........

盧卡斯

盧卡斯北上 外援名額喎

打亞協ww打前，菊花俾波
同無防中都係問題，大佬打番三中堅嘅左邊啱d

真？ 定係辛祖？

ww正前？

【足動世盃】代表南韓壓力大到震 金東進：唔enjoy踢世盃

每位足球員都以代表國家隊上陣為目標，能夠出戰世界盃更加是無上光榮。然而，穿上國家隊球衣，所背負的是全國人民期望，壓力之大難以想像，曾出戰2006世界盃的金東進，就相當明白。

2002年，南韓在主場之利下得到世界盃殿軍，翌年金東進首披國家隊戰衣，跟一眾國家英雄並肩作戰，作為球隊中的晚輩，金東進當時只能做「yes man」，他說：「我當時很年青，不能與一眾02世界盃球員混熟，只能跟隨他們，他們只我做什麼就做什麼。」他首次代表國家隊上陣，地點是日本，但對手就正是香港，憶起當時，他說：「首次代表國家隊，感覺相當美好，但我沒有太大信心，只是專注地做好自己。」代表國家，金東進有壓力，但他亦得到與偶像同場作戰的機會。2006德國世界盃，不少02國家英雄已退下來，已有三年國家隊經驗、當年24歲的金東進成功入選。獲分配3號球衣的金東進，當時與其偶像李榮杓輪流擔任球隊左閘，回憶過去，金東進說：「我有兩位偶像，洪明浦和李榮杓，06年時李榮杓仍在陣，我很想向他學習。」金東進近年在傑志多出任中堅，但其實他最喜歡的位置，仍然是左閘。

03年首度入選國家隊時，金東進在前輩旁邊戰戰兢兢，06年出戰世界盃，他更加是負上沉重壓力。12年前在德國的那個夏天，金東進仍歷歷在目：「太大壓力了，經過2002年的好成績後，國民對我們都很有期望。跟球會比賽不同，世界盃是完全不同的比賽，只要有一秒遲疑，就會受壓，我要腦袋想得更快。」

世界盃是足球員夢寐以求的舞台，當時南韓在小組以一分之差未能出線後，金東進的感覺卻是：「我不算享受，世界盃完結後只感到後悔。」

唔知中村仲可唔可以part time 教波呢

其實大陸媒體完全冇講過

負責mark 施丹

06年應該無後衛mark得實佢

咁無人， 亞協前鋒你可以出邊個？
記憶中香港隊試過， 如果簽到菊花未當3511咁打
，反正av教都無咩form

正前買鬼la

自由發揮

同理文個新外援一齊踢過06世界盃

正常嚟講應該就要註冊大衛拉菲爾同伊高沙托尼，
咁就應該要搵一個外援打後防一個外援打中場，
應該就好難註冊兩隻鬼打前鋒

香港波不嬲都自由發揮

韓國人真係覺得02世盃第四係光榮

後防註杜度咪得、勁嘢

咁韓國人有得J
話知佢黑哨
同埋過幾年邊有人記得黑哨
仲有班忽然球迷邊會理黑哨

如果香港可以靠黑哨入到世界盃決賽週
香港班球迷咪一樣J到上天

我其實覺得dudu太矮, 搵佢打防中之後簽番個澳洲後防會好d

佢高波、頭搥勁呀，防守意識又好，兩場決賽carry表弟同艾華度，踢撚死

係香港係lo,驚 出到去畀人高空轟炸頂唔住啫

這樣的勝仗 我寧願不要

上半季試多個選擇無壞嘅，但就要清走艾華頓

錯字改一百遍
下季揭幕戰交

堅爸唯一變陣方法都冇埋

近排做到隻狗咁，體諒下
廿次算啦好嘛？

好喇
我返工都做到狗咁

韓仔 02年國家英雄?
笑撚死人咩

理文個件好似冇出過場
kdj就踢過兩場正選

白智勳決賽周冇踢過，外圍賽應該有打過一場

香港最新排142

現時效力傑志的金東進，曾代表南韓出戰06德國世界盃，始終是高水平的賽事，金東進雖然只參加了三場比賽，但仍有得著。這位36歲後衛最難忘的一幕，就是要防守法國那些年球王施丹！

當年南韓以1:1賽和法國那一仗，金東進與施丹正面交手，說到這位法國那些年球王，金東進仍表露出驚嘆的表情：「他控著球，扯著我的球衣，已令我動彈不能。」該屆世界盃後，金東進更首度外流，隨艾禾卡特轉投辛尼特，其後去過中國和泰國發展。金東進的故事，去到香港這個章節，不同的是壓力大減，經常笑臉迎人；一樣的是認真的態度，專注做好每一項細節。

正評

其實無撞位嘅
黃威打輔鋒 鞠分波

堅家軍+菊 諗起上屆亞運

咁揾林學曦同少爺仔

兩個都喺東方

超club足球
5 mins
劉智樂、張國明、廖培楓加盟香港飛馬！

中村官方source 呢

係張蛇叫比較廢

俄羅斯處於高緯度，冬天平均氣溫處於攝氏零下，幸世界盃在夏天舉行，一眾球員可避免在嚴寒天氣下作賽。不過，曾於俄超辛尼特效力三年半的金東進，就受盡俄國嚴冬之苦。

金東進來自南韓，一個冬季平均氣溫都能達攝氏零度以下的地方。不過，他在2006年轉投辛尼特後，才體驗到真正的寒冷。俄羅斯的冷，不只是人類難以忍受，連機器也會因此失靈，金東進說：「在冬天時，我試過車子不能發動，無法去球隊的操練。」遇上寒冷天氣，大家可以加添厚衣保暖，但落場比賽總不能穿得臃腫，金東進要以特別的方法保暖：「我踢球時要在球鞋內加上暖包，這是我在南韓都從未試過的，南韓的冷，根本不是一回事。」

除天氣外，俄羅斯有全球最大的國土面積，國內聯賽的作客賽事，亦令金東進相當難忘：「我試過作客到海參崴，與聖彼德堡有六小時時差，早一晚乘飛機，九小時後的早上抵達，休息一回後就比賽，晚上又再乘九小時飛機回聖彼德堡。」他表示，每次作客海參崴後要兩至三天回復，難以想像海參崴球隊的球員，每次作客都要有這種經歷。

強國明踢中遊可以啦

海參崴有俄超隊咩

艾堅菲夫：「他們應該參加日本聯賽」

真係傻的嗎, 國內都要飛8-9粒鍾加有時差
一係俄超分東西區, 各區頭幾名有季後賽

可能政治原因唔想有分離主義

其實一季都係去一次作客啫...
嗰隊波要周圍飛作客都無咩怨言啦

莫雷拉去日本搵食 唔睇香港波了

唔通佢好朋友去日本踢波

聰頭咁都仲可以續約

有正選踢做咩唔續啊

假假地都係亞冠兵

呢三件勉強叫職業水平都踢到飛馬

反正踢成點都唔會降班
求其啦
同認真dream都無人，踢得既都應該要留多年

咁大家認為強國明應該打左閘定打左翼
勁嗰陣時一個人打曬… 廢嗰陣時就冇眼睇

Persib logo
Mali pulkam rivan
Bojan Malisic prepares to fly towards Serbia © / Rivan Mandala
DAILY NEWS THURSDAY, 07-06-2018 10:27 WIB
LONG HOLIDAY, MALI WANT TO GATHER WIFE'S CHILD
Not only duo coaches Mario Gomez and Fernando Soler alone who take advantage of the competition Go-Jek League 1 2018 by returning home. PERSIB defender Bojan Malisic also chose to return home in the Idul Fitri 1439 Hijriyah break.

Mali has departed to his home country, Serbia from Soekarno-Hatta International Airport, last night, Wednesday, June 6, 2018 to travel about 18 hours journey.

"The holiday is long enough and I want to go home to spend time with my wife and son in Serbia, it's better because it can make me fresh again after this pretty solid competition," Mali said just before heading to Serbia at Soekarno-Hatta International Airport, Wednesday June 6th.

In addition to meeting the family, Mali called has had some special agenda in his country. According to him, he will spend almost two weeks in Serbia before returning to Bandung.

"I will come back and have booked a plane ticket to Indonesia on the 17th (June) .They will miss you very much, Bobotoh Thank you, good luck for all of you.So see you again," said Mali nil waving his hand. ***

保贊返歸

歸隊踢世界杯

講真聰頭打三中堅唔係真係咁差 上半季聰頭pablo大豪呢條老人防線算係比預期好 下半季聰頭個位變咗雷文迪

翼啦 防守咁廢

黐線佬開返page
請like

所有都明白點解會續多年既，但要認真搵個搵陣d又後生既後防，ff 下 霍斌仁都好

好波！

但香港最缺左閘， 應該有左腳嘅都會畀人當咗閘黎用

事實係

火雞瞓喺度都有得落班就知幾缺人

賀歲盃點算

所以早兩年我唔明點解冇球會簽港會個羅賓士高

連登仔：是但一個都勁過丹尼

人地專業扶阿婆過馬路

心繫南華

r撈?

召喚binc勤

10月11日泰國作客香港

雷神幫手搵日本球會過嚟踢

黎港甲啦屌

其實係想返嚟打9 李毅凱

之前高美斯做Gym都係著南華條褲

10月11日，港隊將在主場與泰國隊進行一場友誼賽。

泰國媒體報度

戰機

旺角場

好波，睇下港隊同泰仔差幾遠都好，不過輸左又會有街客屌輸比東南亞

其實身型係啱
反正打前都係無用

邊個打邊都未知

好心就搵d隊刷分

港隊今次會用幾多後生仔呢？

百五蚊，不了

輸係正常

而家改決賽週球員名單仲趕得切

為備戰東南亞錦標賽及亞洲盃，預計泰國會full team到港

桑卡辛、鄧達、迪拉唐

鄧達，猜拿貼，迪拉唐，查斯坦多，卡雲

【港隊10月約戰泰國】

足總宣佈，港隊將於2018年10 月11 日(星期四)在主場與泰國國家隊進行國際友誼賽，以備戰11 月舉行的EAFF E-1 東亞足球錦標賽2019 第二圈賽事。

港隊行政經理廖俊輝表示：「友賽目的為備戰11 月EAFF E-1 東亞足球錦標賽2019 第二圈，此時泰國國家隊有興趣約戰 ，加上與對方作賽能收練兵之效，因而決定與泰國進行熱身賽。」港隊對上一次對泰國是在2015年10月8日，當時香港作客以0：1不敵對手，現時泰國世界排名129位。

除主場迎戰泰國，香港隊將於2018 年10 月16 日進行另外一場國際友誼賽作客賽事，詳情稍後公佈。

圖片來源：網上圖片

#港隊 #香港勁揪

留意開港足+亞洲足球咪知港隊輸比泰仔係正常，係班街客唔知

屌佢老味足總

香港球迷口講支持港足
事實一百幾十都嫌貴

到時國國會唔會強勢回歸港隊?

打泰仔

羅賓士高係間中客串左閘啫

今季咪跌撚晒watt囉

睇黃子華周杰倫kpop就4個位都狗衝

講到職業足球員兼四職好威咁

到時有教頭未

KPop真係痴線

乜管理公司CEO

職業運動員需要極高的體能去應付比賽，因此他們的職業生涯都相對短暫。故不少球員都會一邊為自己球隊效力，一邊為退役後的生活鋪路。身為香港代表隊的門將#謝德謙 亦不例外。

身兼四職（職業足球員﹑球會的行政及市場推廣人員﹑電視台主播以及管理公司CEO）的謝德謙，希望家人可以安居樂業，每天都把日程填得滿滿。他認為只要把時間分配得宜，善用時間，家庭與事業就自然能兼顧。例如球隊訓練完結後，便緊接着電視台錄影，之後再去健身。然而足球事業始終是自己最熱愛的，所以球賽前兩天都儘量不安排其他工作，以免比賽時分心。他亦笑言正正因為要兼顧多項工作，反而逼使自己工作時更專注小心，避免犯錯，確保在每項工作都可以順利完成。

足球取勝之道在乎戰術運用，要實現精彩人生，所需要的可能只一個周詳的計劃，因此泰禾人壽一直為客戶規劃長遠未來，佈局精彩人生。

#泰禾人壽 #精彩人生在佈局 #足球就係我嘅初心

林志堅在完季後已向傑志表示希望回德國發展，現正在德國四出尋求落班機會。假如未能成功回德甲，才考慮繼續在港超作賽。

另一邊廂，若林志堅回港超，富力已準備開出比傑志多一半薪酬，準備攔途截劫，利誘這名中場他投。因華杜斯遲遲未向富力回覆，富力正準備以林志堅作為華杜斯的替補。

240000一個月

職業球員要兼職其實係悲哀

清高輝未係新教頭
平d嘛

好似係2個都有興趣簽

咁實番黎

已經升到中甲外援價

就係我初初講完被屌

林志堅點替補華杜斯

歷史會站在你們一方

講class

堅堅邊到值咁高人工

搵啲大陸仔踢鳩佢咪得 即刻變認真堅

人地玩以本傷人，香港球會可以點搞

諗計整大舊班費或者收皮 不過其實幾年前油王都係咁玩最後咪又收咗皮

其實joel仔係咪泰禾打手

富力從來買人都無諗過陣式戰術位置嗰啲架啦
開波前先排啲fifa陣出嚟 伊達防中 畫家/梁子成左翼衛 荊騰中堅 陳富海右閘

不過其實咁樣先係正確嘅大搞模式( 同到老細交代) 理文大搞真係搞得奇奇怪怪

本地球會青訓終於有機會上陣

最後本地球會決定搵甲組托布入籍兵
btw, 連卓思應該好返唔知有冇球會想要

佢仲想返德甲？德乙會唔會實際少少。

德乙好似有offer

提早半年預測港隊正選
中國輝
傑 艾里奧 法叔 丹尼
樂 洋
麥基 ww 國
alex

連卓思之前post咗相話will be back soon

咁周焯鋒值唔值5皮？

應該唔會有國
Alex、法叔、徐宏傑唔知會唔會放人呢

德丙啦

如果肯跟足曬所有香港球會規矩，個人認為冇問題。
雖然唔鍾意呢對西波

我帥＞國
叫國練好啲出波先啦

托利晃

番黎兩年陪下香港啲親戚, 過下鄉下生活. 佢番唔番到德甲都唔會返港超架啦睇佢. 仲未熱夠咩

搬翻個主場返黎香港先講

畜力最唔跟規矩就係炒高d價 你叫香港球會有鬼錢俾咩 唔值都高人工

本身入港超已經做壞規矩
如果比佢變埋港超拜仁真係無眼睇

唔係一值都係香港咩

唔係話返咗法國醫腳咩？

泰禾➡️古巨基➡️祖爾
百老匯➡️雞容➡️Kingjer

我理撚得畜力之後會唔會跟返規矩啊，強姦完人再要人同佢結婚呀？

香港肯用入籍打九斬屈吓高波唔一定輸

佢唔熱佢隻狗都熱啦

港超萊比錫

廖sir調咗職洗底褲?

火雞暑假會係rthk講世界杯

兼任？

我都想ff下
入籍兵有d已經跌watt了，有難道
e.g. Kiki, 艾里奥

分享扶阿婆過馬路心得

邊度話堅堅想返德甲？

講咗希望9月前請到新領隊

艾里奧應該未傷好

香港? 屌~~~

初心係咩歌呀
諗吓就知

屌，食食下lunch 先記返起周焯豐係用呢個豐

原本佢係接c土

周綽豐

咁你記唔記得個綽係呢個綽

要開刀定微傷？

得罪講句,都係抵香港球迷死
足總制度年年變,仲用埋個d乜叫香港人要支持香港波既陰鳩理由叫人入場,
但大家繼續笑笑口入場支持
富力加入,大家屌咗幾句,培養到fat gor禾果喎!
大家就唔理

最好富力就代表埋香港打亞洲賽,情況推到最極端,睇下香港球迷有無改變,睇下香港球迷仲係咪懵盛盛on99咁

泰仔d中堅好似都有米89

開咗刀
有睇傑志套戲應該知

要開刀 傑志條紀錄片佢自己有講

[member] av又畀人迫害/member]

連卓思係香港 轉咗行做教波

係lo , 垃垃季中想搵都話未得
睇下今年會唔會去元朗

人工高先吸引到人入行
（好似係）

到時傑vs富又可以變中港大戰
有market

拉高薪酬又唔得

張相係球賽相
will be back soon係back to球場

羅神當年拉高冇聽到有人屌

而家誇張過羅神好多啦

港超要有競爭先好睇
榜首大戰多d話題多人入場

年年傑志獨大嘅話
就好似垃垃話幾隊夾錢陪傑志練波

到時足總改到富力玩得亞洲賽就罷睇啦
仲入場支持個濕鳩總會咩

Hk01嗰啲快啲 吹奏下港超幾高人工 引人入行

而家踢波先係人生贏家 但啲人仲掛住讀書

澳門罪犯點會無人屌啊
當年班人屌到佢pk啦

返左塞爾維亞國家隊報到未?

重溫翻3年前黑哨 廢金勁激動 想拉隊走人

點都輪唔到你囉馬列錫 你估你馬列斯咩

冇謝4同樂仔嘅大埔打亞協

贊狗你曲線話自己係廢物入唔到國家隊, 依家仲折墮到要係印尼食撈麵

學埋哂香蕉奶 d 衰野

中場梁大佬證明自己
個陣大佬南華打亞協好似又無乜特別點輸佢

但果陣大佬南華要踢左閘

梁細佬踢右閘

換邊前屌大佬
唔洗換位
下半場屌細佬

明明99%香港人長期唔入場杯葛足總同本地波

南華全盛時期可以擺7個中堅
細佬 大豪 保贊 大佬
羅素 科夫 謝4

來季港超球迷要組聯合軍一齊屌柒畜力

費蛇抄南華

Btw 我細個唔鍾意阿仙奴就係覺得件波衫抄南華

Sean自言頗滿意今季表現，亦指今場反勝增強未來兩仗挑戰傑志的信心。不過對於下季去向，他指仍有待與球會商討：「現在有亞協盃資格絕對加大了留隊的機會，但我始終仍是外援身分，即使留隊也要爭取外援位置，所以我仍未決定。」

去富力未必有得踢啦

抽到米曹 幾時更新亞冠資料

邊個可以搶到佢個位

將有港超球員到西班牙隨大連一方集訓兼考察

咩game?

晃

一早講咗要杯葛架啦，最盡咪睇直播囉，但入場做乜撚

東方個d好似全部1星

呢個球員fat fat la

佢上中超，j league 都有正選la

愛天光力連屌畜力嘅comment 都負皮 我屌柒條弱智仔抽鳩元朗水時就俾人話我盲反啊，唔知愛天光力反對人屌畜力又代表咩呢

發達喇 買樓喇

愛隊俾苦力拆骨

要跟球員轉會了

大連隊出手隨時可以買多間收租

PES club manager

Sean喎....

初初黎香港果陣可能仲得既，宜家？

我指如果當土炮

你話中超 j league喎 我真係唔知點回應你

岩岩黎我記得巴利都撚到佢

佢一直係業餘總會教波，仲拉左個同鄉一齊教

乜傑志有散班危機咩？

愛天光力連反畜力言論都要反，代表咩

同埋我就冇反對過人地跟球員轉會嘅

炒高個價對啲球員咪好
唔通學垃咁

跟球員轉會+1
利申：牙帥fans

香港足球最缺就係錢

true,苦力(油生)最大貢獻一定係球員ge人工

PES mobile擺後備壓星

更新2019之後可能會消失 無得同時keep東同傑

屌你咁多東方球員既

最想畜力繼續存在的一定係港超班球員

輝 白鶴 麥基係特登合出嚟 其他係抽

巴打依家個正選陣係點？

黃耀富依家係觀塘某商場幫手賣緊高級水果
次次行過都見到佢好落力好好人
大家記得多多支持

安琦車厘子

點支持？

買下啲生果
行過見到真係幾靚

香港職業足球五十載
日期: 2018年6月10日(星期日)
時間: 下午2時30分至下午4時
地點: 大埔公共圖書館 (推廣活動室)
講者: 李峻嶸博士 (香港理工大學香港專上學院講師)
機構: 香港公共圖書館主辦，大埔區議會贊助
查詢電話: 2651 4334
粵語講述。座位有限，先到先得，額滿即止。

聽眾應該少過一打
利申報左

即係佢有股份

Ig 見到艾力士返左香港

歐冲 聲稱有中國同歐洲球會offer

伍爺爺又贏

無球王片都有offer
快撚啲躝啦

佢個cv真係好呃得下人

港超中型班一年班費

今次傑志賣人賣得有價值

做到selling club呢個結果了

agent好勁

當打+黑人前鋒+計內援 先有咁高價

樂仔胡晉銘嗰啲真係要揾9沖個agent

agent info

4季加埋先出得413分鐘

盃賽好似都有出

想知今次艾力士個轉會費價錢，係由中方提出，定係傑志要求？

艾力士人工有無五十萬一個月？

中方會轉登俾貴d?

第一季中甲開頭都有後備出過呢度無咗

總有球會肯搏嘅,伊高沙杜尼咪又係咁

如果係傑志提出，即係傑志本身都認為艾力士係好值錢/又或者對傑志好重要，所以先要求咁高轉會費

蘇超好啲喎 又近英國
alex又響英國大

知道艾力士咁值錢，垃立今晚又瞓唔著啦

中甲起碼都仲有機會踢港隊
蘇超嘅話應該都byebye

蘇格蘭外國球員有限制？

Dont fight with money

關佢咩事

調返轉先岩呀？
中甲唔會停fifa matchday
蘇超就會

係就真係開拓香港足球新一頁，終於同世界接軌

佢本身係咪英國藉？佢可以一個屈尾十返去攞返

之前垃立free咗徐宏傑俾中甲，收少好多錢

大連做過 不過收曬皮 以前福建都有幾個

轉會費俾返球員啦，唔應該剝削球員

問下徐宏傑，垃立俾咗幾多「轉會費」佢

垃垃戇居啫

華人就算有轉會費都比較少
垃話就算有轉會費值班費十分一都無，所以無收，同梅洲傾到比高d人工傑仔

我垃

拎亞冠正選前鋒
同降班個隊華人後衛黎比

我睇transfer market今季歐冲港超聯賽出得93分鐘，仲少過佢接受訪問嘅時間

咁遠真係會返？

入籍兵水平同身價比土炮高好多

咁tim chow都係咁飛我島啦
雖然我島足協搞到一鑊泡

唔buy呢套，係因為佢做壞規矩。佢唔收，之後其他球會又話垃都唔收。人哋外國24歲以下0轉會費都要收返培訓費啦

希望下次係青訓大額轉會，龍仔有potential...

垃立講嘢都信

true
明顯兩人定位唔同
梅洲睇中傑仔潛力，依時就算有d失誤照比機會栽培
延邊排中甲下游，睇中alex即戰力可以幫到手護級

羅素有冇轉會費

想知王6c留到咩本地球員係元朗？
法比奧同幼幼？

子俊其實係dim

之前南區話陳凱柏同蔡子濤留隊，我估陳靜謙同于揚有可能過元朗?

有啦應該，季初先簽大埔

gum後生就去坐

佢應該去邊隊都要坐

元朗凱景有機會出下

有約
其他人全部有其他offer走哂？除左門仔

有人話佢走又有人話佢留

仲有人話佢退休

其實依家元朗搞成點？

因埔：我放伊達都唔收錢啦

報道話av堅有收代通知金
ita去蓄力
換個名目

20個ja wor

係蘇超艾力士無身體質素優勢，未必立足到

人工問題啫

傑志今次起咗一個好好的示範作用，話比其他港超球會知香港球員係有價值，唔好隨便賤賣甚至免費送俾人

岩啊
至少有個希望賺轉會費
而唔係每季都完約先
簽多一兩季 球員生計都有保障少少

當徐宏傑只值艾力士五分一，都有二百萬啦

香港joke波話散班就散班ga la wor

仲要好似去到季尾先收齊

between 狗志收到錢未

垃垃連人工都要斷分鐘出，話無收轉會費，我唔信

積分榜

其實延邊戰績都唔係算好差姐

橫濱變咗夢駿？

其實如果有轉會費維生，啲19班主先無散得咁快，炒賣球員

同一個會籍嘛
個system無預要store球會名嘅history就會咁
呢樣好多網都會發生

唔怪得連第一季啲人仲未俾足錢啦
仲話大挖角 用空頭支票挖咋

咪係囉
垃垃邊有可能一個崩都唔收
問題係有幾多 咩名義 姐
大利是點都會有封啦

應該會18歲就簽一班 外換返嚟養大咗就賣

發覺啲傑迷一直都好鐘意搵運作最業餘嘅流浪去比較 從中攞啲成就感

咪曹總嘅「心意」，記者會有講呀

轉會費維生？好高難度
除非高價賣到好多人出去

港超球員轉會依家極大部份無轉會費
門票收入又低，
外國聯賽直播球會有錢分，依家港超要球會比錢播
港超冠軍獎金得48萬，有d杯賽冠軍得10萬。。。。

畫家上年係GA比人拉

所以咪要帶起個風氣囉，依家真係得傑會簽多過1年

除咗傑之外，有邊隊會知自己下季仲玩唔玩?

中國同歐洲咁大

應該最好做法係同大6球會link up，好早(16／17歲)就搵定班外援，係香港training同打聯賽
夠班既就上去，唔夠既就係香港打
外援係香港人工就大6俾，成功上到去既香港球會就收番個球員培訓費，另外每年都要收番sponsorship，咁應該不失為一條財路

呢個不失為解決每年都唔知下年有冇贊助既方法
但應該有好多人會認為係賣港

信唔信都係留番係香港？

各取所需啫
好過俾中國人足球殖民嘅

大把歐洲球會都係中國人班主，點解要咁樣益你小香港

屌，佢喺外國踢入唔到籍做內援嘛，嚟香港踎7年可以共享中國人榮耀

因為會當內援
而家買一個有質素嘅中國球員或者外援成本好高
咁樣玩育成足球成本會平啲

但係其實政策風險好高， 中國足協成q日改例

但係上面既足球狂熱同經濟仲可以維持幾耐？
10年後上面仲係唔係咁高轉會費同咁好景都唔知啦

大陸喱俾錢嗟

有亞冠先最重要，有得曝光
面向世界好過

當辛祖少出都有中、韓offer

習種like足球先搞到上面d足球咁癲，下一任中意閃避球既話，閃避球d球員又會過億一個

都稱咗帝啦，以上面領導人壽命，2038都可能仲係佢做緊

問題係香港球會冇無可靠盈利模式
只係靠投資者， 球會下年隨時都會唔玩
亦都冇錢投入去青訓， 點樣會有得踢亞冠？

基本上 如果呢班入籍球員全部都退休， 香港 邊度有足夠嘅球員去踢亞冠？ 足總一定要係 結構上改變球市， 利用一啲政策上嘅優勢 ，link up大陸球會, 每年起碼有基本嘅內地贊助， 咁樣元朗個類型既問題就會少機會啲發生
然後再將啲錢擺入青訓， 訓練時數足夠年輕球員又可以生活到， 香港到時先有資格話要踢亞冠

如果唔想靠大陸的話， 足總其實應該要同政府傾
商業機構投資足球， 某一個限額內可以扣稅
咁就有機會吸引到好多機構，支持香港足球

當然以我哋偉大嘅足總， 我呢個諗法只係ff

正苦：之後其他波又炸型， 太麻煩不了

之前波樂老尷聲稱南區贊助有得報稅

呢樣已經唔係足總想唔想既問題，而係政府做唔做，同埋做唔做到

間接利用公帑資助商業活動

有職業聯賽嘅運動香港好似唔多, 同埋足球嘅fans base 大過其他運動好多
如果真係要政策討論， 有好多理由係要支持足球多過籃球或其他運動
我諗真正嘅難度係政府驚香港足球會培養好強嘅 本地意識， 政治不正確

但足總嘅責任係喺遊說
香港政府而家好多政策都係利用公家錢資助商業活動

我島Gary white光環消失三連敗
俾印度炒5球，輸出u23嘅紐西蘭，依家輸肯亞
我島唔齊入籍兵屎到,無tim chow同大吉防線甩碌到

如果香港參加應該好唔少

老靜*
佢仲話流浪解開心結㖭

其實有無巴打可以解釋，依家贊助唔係當廣告支出㗎咩。定你意思係比如我要交1000萬稅，如果我投資500萬落運動就只需要交500萬稅咁？

有冇咩實則例子？

西布朗個伊雲斯轉會都係3.5m 估唔到我地香港嘅alex可以貼近佢

唔記得左睇

認錯添算啦咪一鳩樣
雞平上嚟偈兩個一齊葡萄

何謂解開心結真係任佢up

科研費用扣稅都已經係一個例子
扣税能夠當係一種對社會投資， 只係足球會社會的利益唔係只在於投資回報， 某種程度上政府應該要當運動係一種維穩工具， 在於團結社會

中甲球會可以直接聯絡傑志，點解要經過agent ？

好似捐錢咁， 你捐一千蚊就可以交少一千蚊稅
同樣地喺足球投資五百萬就可以交少五百萬應繳稅款

除非行政長官係本地波痴線佬，係政策上特別優惠本地足球

出少句聲冇人當你弱智

係囉，告佢啦又

Agent sell球員囉

捐錢係扣taxable income，唔係捐幾多就交少幾多稅喎

True，唔係捐幾多就交少幾多稅喎

呢樣野好ideal

Agent 應該係幫球員傾人工，而唔係傾轉會費

所以我話足總有冇實力去遊說
你諗下十對波每隊波上限係500萬， 其實都只係五千萬一年， 對於政府收入嚟講係一條毛
但如果持續咁樣做， 政府可以透過青訓梯隊球迷會， 做好多所謂嘅青少年教育工作， 所以係政策上 其實唔係冇好處

可能係我太天真， 但又結構上改善 球會嘅收入係足總嘅責任

正苦：ok, 七欖提高到香港reputation, 就贊助欖球有得扣稅！

港共政府係要你個運動項目拎到成績先肯支持

所以我先唔明，因為現行機制，唔係應該贊助都可以扣taxable income, 當係廣告費支出咩？

都話香港係「 一官二吏三僧四道五醫六工七匠八娼九儒十丐十一運動員」

醫五？

本身都唔信 一隊咁嘅亞冠魚腩級 原來真係咁多人留意到

最尾呢樣其實兩睇
足球係運動亦都係娛樂
發洩精力 打發時間 等你班後生多條路行下
有助社會穩定

敝在正苦唔係咁睇

聽人講過 做開運動嘅人係比較容易有高山症

做得好睇就有人留意
你睇下東方

係啊 愈大隻愈壯愈有事出

等俾愛天光力收啦你

政府對運動項目既資源分配好現實 咩都計KPI
無成績咩都唔使傾 佢而家未搵理由cut你已經算好
加上之前噓國歌事件 令到政府密切注意球迷，覺得班人係眼中釘（雖然果班未必係平時入開場睇港超）

結論：政府點會對香港足球咁好死俾著數幫你

陳柏熹ig問🇭🇰定🇺🇸，應該有香港球會開左offer?

讀埋書sin la

野雞D2讀黎做咩

有朝一日美職睇中

差一年ja ma 好似

積施利因不滿在大埔常坐冷板，季尾已向堅sir申請離隊。而堅堅為了騰空更多資金在前線彌補兵源不足，最後亦同意放行。此時，據聞飛馬文總願意伸出橄欖枝，欲把這名港隊翼衛帶回陣中，雙方現正進行談判階段！

#積施利求踢
#香港飛馬
#復仇者聯盟

逼害羅曉聰

AV堅: 有嘉耀

玻璃

Mk聽係夠勁嘅就一定爭得贏

打返中場啦，唔好再跟楊正光啲弱智嘢

嗰陣jack都係為咗想上場先番嚟香港
如果av堅保證唔到嘅想走都好正常

佢啲防守真係

明明打南華嗰陣啲傳中呀進攻呀係唔錯

我好廢

成日覺得D1先值得
讀野雞D2足球同學歷得益好似唔大，
讀polyu好過野雞la,收球員入學門檻低到，可以一路讀一路踢港超

邊度有得出咪去邊度

第一日知

曼聯獵物達利斯卡以外借形式加盟中超廣州恒大，有啲意外。
#借半年 #達利斯卡 #廣州恒大

仲諗住2020年玩全華班

全世界都係中國人，所以都算全華班

冬蔭波 Tomyumball
54 mins
【🇭🇰 香港十月鬥泰國️️ 🇹🇭 | 熱身頭盤？】
===================
前日見️️ 🇹🇭 泰國足總高層在 🇭🇰 香港打卡，️️️
還以為他來度假，還著他小心颱風，
原來是專程來晤香港足總定十月友賽事。
今颱風已去，友賽亦已定：
十月十一日假旺角場舉行，
都是港泰十月國際賽期兩場友賽的第一場。
泰國會否盡派主力前來？

🗓️1️⃣️0️⃣🇭🇰🆚️️️🇹🇭
=============
九月、十月、十一月都有國際賽期。
🇹🇭 泰國方面，九月賽期已為亞運會而放棄，
十一月賽期則與鈴木盃重疊而暫定不用。
其中鈴木盃由十一月打至十二月，
因此 🇯🇵️ J.League 三泰子不會參加鈴木盃，
外流比利時的門將卡雲（Kawin）亦九成九缺席。
除非徹底分為 A B 兩隊，
徹底分途出戰亞洲盃及鈴木盃，
那亞洲盃部隊即 A 隊就亦可用十一月賽期約戰熱身，
否則十月賽期就九成九是亞洲盃之前，
唯一能讓本土 + 外流兵集結的國際賽期。
.
🗓️1️⃣️0️⃣🇭🇰🆚️️️🇹🇭
============
亞洲盃🏆在一月五日舉行，
鈴木盃🏆則於十二月十五日結束，
若鈴木盃分組賽就出局，
更是十一月廿五日就可收工。
而 🇯🇵️ J.League 就十二月一日完成。
似乎泰國就算並非 A B 隊分途出賽，
在亞洲盃前亦不至於沒有集結期。
但一來本土兵完成️️ 🇹🇭 泰國球季後的休整是一個問題，
二來假若 🇯🇵️ J.League 三子的所屬球隊，
晉身天皇盃🏆準決賽（十二月十六日）
甚至決賽（十二月廿四日）的話，
就九成九要繼續比賽（除非特赦），
屆時就可能要到了 🇦🇪 ️阿聯酋之後，
約當地球會熱身時才可夫添了。
外流兵情況是如此說不準，
所以十月賽期是十分重要，
理論上絕對會強陣處理。
.
🗓️1️⃣️0️⃣🇭🇰🆚️️️🇹🇭
============
此外上週末不敵 🇨🇳 中國之後，
教練團亦備受批評，壓力不少。
天雨地爛以及三個十二碼疑點利益盡歸中國是外在因素，
但內在的排陣及人選上，
🇹🇭 泰國教頭米路雲‧拉耶華治（Rajevac）亦責任明顯，
而下一場比賽就是十月鬥 🇭🇰 香港，
若有差池，他也不會太好過。
加上十月已近亞洲盃🏆，
是鼓動氣勢的時候，
所以今回鬥香港，
雖是十月兩場友賽的頭場，
但在泰國隊上下而言，亦是非勝不可。
總之，泰國隊強陣可期。
.
🗓️1️⃣️0️⃣🇭🇰🆚️️️🇹🇭
============
尾場主菜就在十月十四日回 🇹🇭 曼谷舉行，
對手未定，目標是亞洲前列強隊。
整個安排與去年十月的國際賽期類似：
去年頭場是作客鬥️ 🇲🇲 緬甸，
為主場迎戰 🇰🇪 肯亞這主菜熱身。
並非說 🇹🇭 泰國看輕 🇭🇰 香港，
但假若尾場約到日韓伊朗，
那香港的確在「頭場對手」的範圍內。
加上對於港隊也確是好事，
那就欣然接招 + 熱情款待好了。
.
🗓️1️⃣️0️⃣🇭🇰🆚️️️🇹🇭
============
港泰戰四日前的十月七日，
有今屆 🇹🇭 泰國聯賽（T1）最後一輪賽事，
若局勢仍須寸步不讓，
又馬上要飛來 🇭🇰 香港作客，
加上三日後又有主菜，
那可能即使強陣訪港求勝，
亦一時間未有十足戰力，
亦未必跑盡九十分鐘；
加上香港有旺角場之利，
若屆時亦能盡召精英助陣，
就大可與泰國搏拳。
其實泰國的四大外流兵，
即卡雲（Kawin）、猜拿貼（Chanathip）、
鄧達（Teerasil）及迪拉唐（Theerathon），
在去年賀歲盃🏆都隨蒙通聯來過香港了，
甚至三年前的曼谷友賽，
亦有許多泰國國腳至今仍然在陣，
所以並非陌生人，可以試試入佢中路。
.
🗓️1️⃣️0️⃣🇭🇰🆚️️️🇹🇭
============
雖然今回 🇹🇭 泰國隊另有我偏心支持的⚡武里南球員，
亦可能有我寵愛的男神卓佩（Chappuis），
不過是來 🇭🇰 香港踢館就當然要撐香港了。
盡地主之誼好好招待客軍就好。
泰國人亦愛來香港，加上有九龍城，
而旺角場客區就算增至一成亦只得六百多座位，
十月客區滿座絕不出奇。
去年十月竟然還有颱風，
希望今年氣候正常一點。
.
🗓️1️⃣️0️⃣🇭🇰🆚️️️🇹🇭
============
🇭🇰 港將借此博 🇹🇭 泰國球會青睞？
如今還是 🇨🇳 中超中甲為先吧，
當然不可北上的門將除外。
若屆時港隊門將門神上身，
泰國國內直接睇版，
也不是沒有機會的，心懷希望吧。
但那是四個月後的事了。
而在此之前的港泰交手，
就有八月的泰國集訓大潮，
以及緣份來時的 🇮🇩 印尼亞運。
香港與泰國足總，是時候正式結盟了。

嗰場中國輝真係要打好啲，再唔去真係冇機會

算鳩數啦佢

大馬足總宣布大馬國足將會進行6場友誼賽，備戰東南亞杯。

7月5日：對壘斐濟🇫🇯（主場）
9月7日：對壘中華台北🇹🇼（客場）
9月10日：對壘柬埔寨🇰🇭（客場）
10月12日：對壘斯里蘭卡🇱🇰（客場）
10月16日：對壘吉爾吉斯斯坦🇰🇬（主場）
11月3日：對手未定

人哋好積極
香港足總有冇主動約過一場

垃圾足總冇期望架喇

太麻煩，不了

未請教練，不了

不過個人覺得廖俊輝可以帶下友賽，用下新人，準備定年尾東亞外都得嘅啫

呢個足腫

好麻煩架好麻煩架

連安達臣都比韓職搶埋

依家佢都無料去

唔去嘅原因如果話係女朋友，咁佢就算勁數啦

又未結婚，唔通三十歲之後先去外流咩

你話教練要去in下先, fine

但友賽咁簡單都唔做，還掂廖sir 做開替工架啦

三十歲，有家庭，外流，不了

慳返啲經費，又唔知用嚟做咩啦

裝修

佢太矮
外流同發展成功有難度

俾Peter 袋晒

1001

好耐冇見9sir